De stoom hung over het water voor vele minuten, verbergt de derde Martian en de kust.
En al die tijd werd de boot peddelen gestaag uit naar zee en ver van de strijd; en toen de verwarring wist, drifting bank van zwarte dampen ingegrepen, en niets van de _Thunder Child_ kon worden gemaakt, noch kan de derde Martiaanse worden gezien.
Maar de ironclads aan zeezijde waren nu vrij dicht opeen en permanent in naar de oever langs de stoomboot.
Het kleine vaartuig vervolg te verslaan zijn weg zeewaarts en de ironclads verdween langzaam naar de kust, die verborgen was nog steeds door een marmeren bank van damp, onderdeel stoom, deel Zwarte gasveerkolom, windturbulentie en combineren in de vreemdste manier.
De vloot van vluchtelingen werd verstrooiing aan de noordoost; verscheidene riekt werden zeilen tussen de ironclads en de stoomboot.
Na een tijd, en voordat ze het zinkende cloud bank, de oorlogsschepen gedraaid noordwaarts en daarna plotseling ging over en betreedt de verdikking haze van avond zuidelijker.
De kust zwakke groei, en eindelijk te onderscheiden temidden van de lage banken van wolken die werden verzameld over de ondergaande zon.
Dan ineens uit de gouden gloed van de zonsondergang kwam de vibratie van kanonnen en een vorm van zwarte schaduwen bewegen.
Iedereen worstelt met de rail van de stomer en samenwerkt in het verblindende hoogoven van het westen, maar er was niets duidelijk kunnen worden onderscheiden.
Een massa van rook rose hellend en verval het gezicht van de zon.
De Steamboat throbbed op haar weg door een eeuwigdurende tussenrekeningen.
De zon zonk in de grijze wolken, de hemel gespoeld en verduisterd, de avondster beefde in zicht.
Het was een diepe schemering wanneer de kapitein schreeuwden en puntig.
Mijn broer gespannen zijn ogen.
Iets overhaast tot in de hemel van de grijswaarde--rende slantingly opwaartse en zeer snel de lichtgevende aquarium boven de wolken in de westelijke hemel; iets plat en breed en zeer groot, dat door een grote bocht, groeide kleiner, zonk langzaam en verdween weer in de grijze mysterie van de nacht.
En zo vloog het regende van duisternis over het land.
Boek TWEE DE MASSA ONDER DE MARS, hoofdstuk 1 onder voet in het eerste boek heb ik zwierf zo veel van mijn eigen belevenissen te vertellen van de ervaringen van mijn broer die al in de laatste twee hoofdstukken I en halfbakken zijn geheim schuilt in het lege huis aan Halliford waarheen we vluchtten om te ontsnappen aan de zwarte rook.
Daar zal ik weer.
We stopten er alle Zondag nacht en de hele volgende dag - de dag van de overval--in een eilandje van daglicht, afgesneden door de zwarte rook uit de rest van de wereld.
We konden niets doen maar wacht in pijnlijke inactiviteit tijdens deze twee vermoeide dagen.
